【新盤消息】屯門The Carmel半日收17票 反應慘淡

新界新盤戰爆發，中國海外(688)大埔天鑽將於本周六發售486伙，永泰(369)屯門青山公路大欖段新盤The Carmel昨公佈首批50伙價單，平均呎價1.09萬元，為本港逾兩年來首批最平新盤，部份單位呎價見9,488元，發展商稱價錢回到2015年。
THE CARMEL今早11點開始接受登記，截至傍晚約6點，消息指半日僅收17票，暫未獲足額認購。
至於天鑽，過去五天收逾5,500票。

佢同上源邊個方便D

上源

發生咩事
有冇咁差

肛衰

等下，好快又跌多10%

呢個盤如果都唔撚掂
咁屯門可以食屎了

大佬撞正呢兩日波叔同林鄭鬥法都唔知邊句先真
係人都觀望下先啦

上源早佢一步，趁個市仲旺小小仲昆到下d傻仔買，永泰就唔好彩，一開賣佢對手上源仲出招話買樓回稅，嚇到d傻仔都唔敢黎入票。發展商就快人踩人，賣得快好世界

SHK世界第一

PY系列

會唔會係大埔都一萬，呢個位只值8000

屯門區不嬲狗也不屌

買完日日要屌條屯門公路，不了

Btw, 都係買外國樓收租實際

十個有九個都要location，呎d盤邊有人要

樓市跌屯門區 仲要山卡喇地方 正常不過

淨係一條屯門公路已經要打5折
屯門d狗屎垃圾樓最多值200萬

日日搭2-3個鐘車好撚過癮咩,屌你老母

呢個盤如果早半年出,呢個價一Q清啦

肯定唔會囉，咩時候都係睇樓盤質素架啦，你估真係盲搶

開九千幾都無人買

上源早三個月出，賣左500伙wor

同價錢，同地區，但上源位置仲差

平衡時空？ 之前d納米樓都係舖舖清

唔揸車嘅無得諗

買樓從來都係市區值錢

之前好多係市區wo

納米樓就唔屬於樓盤的自身質素？

咁早三個月既上源你又點解釋

事實就係會有盲搶

睇黎都幾大鑊 $6000 先有人要

屯門6000正常價啦

呢個位嚴格黎講唔算屯門

本身接受到既人都唔多，上源都仲未賣曬，周圍又吹緊淡風，無人都好正常

係大欖。。

衰撚過屯門。。

條公路。。

6000, 我會考慮

SHK 先係大嬴家
一樣垃圾西位但賣到萬6蚊

半年前山山開萬五都半日賣晒
基本上前年年尾至舊年年中都係乜嘢狗屎垃圾推出黎都可以極速KO

元朗同屯門都已經差好遠，你都可以講成一樣

黎料啦
其他盤都開始加回贈

就算係山山都位置好好多

而家收到17票都算2019 贏家啦
過多2個月開7K 都冇人要

佢個圖則係三角形
成間屋三尖八角，買o個個都on9

日日塞屯公，不了，個塞車POST有眼見

我講緊山山喎
山山都叫元朗?
不如叫中環啦好嗎

山山預半生都返唔到家鄉

好好多都係牛屎位啦
不用分得那麼細

蘋果趕客報導

【本報訊】位處屯門青山公路大欖段的新盤The Carmel，鄰近愛琴灣及海澄軒，四周環境清靜，街上見樹木多過見人，杳無人煙，除了巴士站外，連一間便利店都沒有，位置偏離市中心，相當荒蕪。

杳無人煙 購物外求
昨日下午2時許，記者於港鐵荃灣站出發前往The Carmel，沿着行人天橋步行約5分鐘，至眾安街巴士站，乘坐61M線巴士，車費9.1元。經過10個站、約30分鐘後，抵達樓盤附近的巴士站——小秀上村站。甫落車，周圍除巴士站外，人迹罕至，除了有數名跑步人士路過外，未見其他路人，相信入夜後更加荒涼。

由於樓盤不設商場，住戶要購物最近的商場需前往黃金海岸購物商場，雖然說是最近，但步行仍要15分鐘才抵達，全程無「瓦遮頭」，遇上打風落雨就相當狼狽。住戶若搭巴士，只需數分鐘便到達，車費每程至少4.5元。

黃金海岸購物商場的商舖食肆選擇並不多，只有一間超級市場、連鎖快餐店及數間食店。住戶另一個選擇便是驅車或乘巴士前往屯門方向，三聖邨一帶有海鮮食肆，屯門市中心則有大型商場及各類文娛康樂設施及港鐵屯門站，或能滿足住戶所需。

佢應該係以為你講park yoho
不過park yoho 咪一樣山卡啦

係得條友唔肯承認之前有盲搶過

好想睇佢第二期開咩價

樓市贏家】
The Carmel速評：嘈、遠、三尖八角（徐峰）
Yahoo財經2019年1月9日 上午9:19 [GMT+8]

自從上個月凱滙大賣之後，多個新盤忽然間一窩蜂推出，昨日永泰就公布大欖The Carmel首張價單，發展商hard sell樓盤有多便宜，最低呎價不用9500元，入場費350萬有找，之不過，到底這個盤有幾多缺點才令到發展商要大平賣呢？

有看地產新聞的讀者，都知道各大傳媒最愛用「嘈、臭、遠」來數一個新盤有幾差，臭不臭，筆者無實地去聞過，但嘈和遠，就是不爭的事實。The Carmel所在的位置，正正處於華懋的琨崙旁邊，不同的是，琨崙雖然都有一邊向青山公路大欖段，但另一邊都是向漣山一帶，部份座向都叫比較清靜；The Carmel就更加過分，正正被青山公路以及屯門公路所夾住，你說會有清靜日子過，筆者十分懷疑，所以呢，發展商都在不少單位內加設了隔音屏，但隔到幾多，真係要住落才知。

香港只係一個彈丸之地，加上鐵路網絡又不斷進步，令到好多以前極不方便的地方，都變得與市區相當接近，例如現時元朗出入港九各區都好方便，不過，大欖、掃管笏一帶，彷彿仍是「世外桃園」，無鐵路之餘，區內大部分樓盤的車位比例都相當低，出入就只能靠巴士、小巴，但偏偏很多時都是中途站，上班時間，到你個站時有位算是幸運了。

至於屋苑本身設計又如何？百幾個分層單位加洋房，好像很低密度，但其實那堆所謂洋房，分分鐘比村屋要細，以一般標準村屋一層700呎計，兩層都1400呎了，但The Carmel的洋房最細實用面積1100呎都不夠，分兩層，即是每層平均得500幾呎，更是三房間隔，扣除樓梯位，房間會有多大？分層單位，最細開放式單位唔夠300呎，雖然市場上都有大量這種呎數的單位，但只要一睇個平面圖，根本就是大單位強行劏出來的迷你戶，三尖八角的間隔，一邊連大門，一邊連露台、一邊是開放式廚房，那麼傢俬可以放哪裏？

都唔駛特登搭車入去
開個google map睇下就知

唔好意思, 唔知PARK YOHO 都係SHK
咁更加證明SHK 係大贏家
錦田都可以當元朗

第一期比晒大訂未 ？

買得山山，預左以後預半餐，

半餐的錢用黎供山山

供到都算
呼吸PLAN 轉按唔到預一餐都唔掂

下咁錦田係乜區？

錦田就係錦田啦
區你老母咩
唔通又一村又係深水埗區level 咩

老實說 比幾百萬買呢d 不如辭職咬老終

算啦，賣晒唔賣晒，淡友都可以解讀為樓爆先兆
上次觀塘有辦你睇，一賣晒個龍門搬得幾快

佢直頭自己定義區域，邊夠佢玩

仲以為都會超額 天鑽都吸到好多票

遲D 買落馬洲樓都可以話人聽自己住元朗區
比人話ON9就笑9佢自己定義地區

BTW, 元朗同屯門咪又係大西北
點解覺得高人地一等
你去到荃灣就話姐

真係唔明
其實九千幾都算係咁
之前又吹到建築地本要5,6千一尺

你買個蘋果會在意個來貨價?

諗多一層姐
你賣蘋果都唔會唔賺錢啦, 打個和大家開心就得咩

利申: 覺得建築成本吹大左

星期日會自動超額

唸深一層, 好多人話天鑽同凱匯爆晒票都係換樓客, 因為佢開得比同區D二手舊樓仲平, 我比多少少錢就可以住新樓

但the Carmel 邊到搵換樓客?

呢個屋苑完全吸唔到後生家庭客
佢有48 間獨立屋，再加138 間分層單位
分層單位得開放式，一房，兩房，全部開放廚房

上源係贏在吸到班80後想住大d 又唔介意住得遠ge 人，有好多三四房單位，仲要靚則

上源係贏在其他盤未減價時

牛屎區唔計

佢再平D 就可以吸引上源班業主撻訂換樓
咁咪有換樓客囉

中肯

上年海之戀個價係咁就好

屯天元真係不了
唔想放工都要搭個幾鐘車先返到屋企

未上樓既換樓客

樓上有人覺得元朗係高級地方
錦田都想痴埋去

入晒貨由佢係度變爛呀?
賤賣你估佢想?
坐貨唔洗成本?

靑山公路沿線仲有好多樓起緊
想入貨既可以等多陣
早幾年d大陸地產商係咁搶地
睇下佢地幾時仆街

Target 應該係準撻訂客

痴線 靠晒巴士會爆煲

起多幾個盤
就應該有鐵路出荃灣😁😁😁😁

最快廿年後有

駁唔到

自從滿名山d人入伙已塞到仆街
加埋哈羅同珠大

問題係, 建築成本只會越黎越貴
如果佢起落果D 都要賤賣
開左個先例, 咁未起果D 仲起唔起?
唔起間公司仲點發展?
講咁耐好似都冇人懷疑佢地報大數?

好似講左話成本太高唔會起
不過點都平過人工島既

咪係， 開則其實只係其次

真係睇唔透，都係$9500-$10000，d人拎願買兆康都唔買青山公路黃金海岸新私樓？

咪一撚樣都係垃圾地方

跟本建築成本呢d野由佢up
有好多位俾佢地走盞

仲要細lump sum一房

你要返工就唔係咁計

就算而家兩個屋苑一齊賣
都係上源會多d 潛在買家

咁啲好友又成日叫人上車先？？

上源而家賣應該收多1倍票
34票!!

山卡啦唔計

硬好唔呃你班傻仔買廢樓
點托高自己層市區樓

屯門公路一塞起上嚟

西貢咁啫！西貢都有人買啦

天鑽唔係2021先入伙？ 賣左自己層樓租兩年樓又贏？

名義上係18區入面既屯門區，實際鬼地方一個

贏啦總之

兩年前唔買又計

十年前唔買又計

屌你天鑽每個買家1人入幾多張票都得嘅
5500票實質上有無100人

藍地豫豐夠要轉車啦

所以新地真係有本事，元朗可以賣到市區價

有車我覺得都OK 既
不過層樓就要平到夠買車+養車囉

元朗賣市區價
錦田又可以賣元朗價
即係錦田價 = 市區價
發發發

其實係， 嗰頭本身沿路都係啲低密度住宅， 個個都有車.....

一定多好多，接受買得遠，至少要靜啊
carmel 分層單位正正屯公邊位
大佬，點住啊
識新西既人都知屯公咩車多
到凌晨順暢就飛車多
仲未計carmel $6 管理費

6蚊 管理費？

佢唔好去搶。。

公用園區加會所25萬呎
但得170個單位
好難唔貴
屯公下，大把沙石，落雨污糟水飛落黎
清潔費都要啦

講咗6蚊管理費？？

平買貴用，唔怪得d 人縮沙。。

抽天鑽好撚過

上源遠好多喎
出入都要駁車
carmel一出就巴士站

平時d 樓好似冇咁快公佈?
等你上左賊船先禁住搶

原來6蚊呎管理費, 唔怪得咁少票

carmel 行去黃金海岸好似都近啲....話時話原來話上源管理費都成5蚊

係，購買力去晒天鑽
住私人屋苑，搭車程短既shuttle 到大埔站
天鑽入伙時，仲有3年就有東鐵直達金鐘
大陸做野又係幾個站到
根本好大分別
永泰個盤就用料真係好好多既，完全係豪宅式園區
但真係單位少，攤分管理費好貴

巴打唔熟深井小欖一帶？

地產站，上源寫4.2
上源1100伙單位，會所加園區得十幾萬呎
Carmel 170伙，會所加園區二十萬呎
咁計6蚊算平啦

carmel 個會所好撚細喎.... 而且佢個園區好似好多計落係啲洋房到？

巴打睇清楚先
上源響星提入面，個度最近得個k5x巴士站
你返工一定要坐接駁出返黃金二期個邊

正解 但都要夾錢架

我唔係住個帶但都熟
上源，星提，NAPA, 仲有個永泰盤
252 去轉車站
k5x 去西鐵站
兩架都算個到總站
繁忙時間仲有兩架特別車都係個到總站

Carmel 青山公路多巴士，表面就係既，非繁忙就係囉
繁忙時間，去到個到既巴士都滿晒
252 會經個到啊，但上源，星提，NAPA, 仲有個永泰盤到時一定塞爆
所以自己分析

利申，住新西，但唔係個一帶

25萬呎會所？有冇可能丫？

公用園區加會所，唔係得會所要夾錢架。。公用區都要夾架
管理費要計

個兩房一個月管理費成三千幾蚊

等佢公佈睇吓有冇驚喜

管理費段面積攤分，住四豬尺四個人，獨立洋房1500尺又係住四個人，計落比洋房買定400尺著數呀

天鑽我地屋企都入左6張

252好似一個鐘一班
唔排除將來會加密
但佢去轉車站條路都係經青山公路
另外k5ｘ係對面去西鐵站
但滿名山迴旋處基本上朝早實塞
你預出西鐵站半個鐘到

巴打你講得啱
我住左黃金差唔多十年
幾肯定青公吞吐唔到咁多人住
認真建議有興趣既巴絲自己朝早搭轉車試下先

自願買呢D地方仲要打工真係浪費人生

一係退休一係freelance

係呢d地方退休日日夾鳩係兩條公路中間
嘈都嘈撚死 慘撚過返工

咁個度有d又靜又有海景靚野既，
係睇你有冇錢

所以咪話就算有錢都唔係住呢個盤
無錢要打工住呢度又係死，點都諗唔到個target customer

有錢佬都分好多等級
呢個一間海景view house可能五六千
出面同樣質數講緊過億

黃金呢頭正常中產，扮有錢乞兒同堅有錢佬都見過
同埋有鬼妹 同南亞 囉

你單位尺數細但位置好又方便重有高租值支撐
唔係細單位就衰既 但200尺以下就唔好囉
同埋佢呢到山卡拿則又怪西
上源起碼靚則先啦 貨比貨呀

個圖則係兩房怪少少...一房同上源比差唔多
如果上車客果到買一房價錢上都幾吸引
至少吸引到我會諗下買唔買..

但5蚊一尺管理費同位置上又減左分
屯門一房新樓例如：珀御 都萬4萬5蚊一尺

人生交叉點黎

其實位置好過上源，上源係掃管笏最入面， 呢個盤係正青山公路旁邊， 本來如果起豪宅都ok, 因為有錢人有車無咩問題，不過佢起劏房...咁又另計

Ching 不如買二手樓好過買佢啦
咁既位置買完唔覺得痛苦咩
唔係買新樓一定好既

Budget有限 無咁多錢拎出黎大裝 岩價既又太舊

等樓爆啦，等多幾年就有

講方便一定係the carmel啦。
去到上源入面得252同962e，仲要限時限刻。
但the carmel係青公旁，所以巴士都會經過。
淨係去轉車站大把選擇，又61m, 52x, 53..仲有特別車去尖咀。加埋紅van綠van。
上源行返出嚟坐呢堆車起碼3,4個字。
過港島就無分別啦，因為係黃金係咪都已經坐滿。

想買 但係6蚊管理費 真係屌你老母
170個單位 分87個車位 都炆炆地

你自己搞裝修囉 翻新就好易者
好過買垃圾

6蚊就真係太過份

我自己有車 兩個都返工都係機場
來緊屯門-機場 都幾快

同女朋友都想結婚上樓
4百幾尺 合理價位

唯一要屌既係 6蚊管理費 令我卻步

有43個係跟獨立屋，佢無乜家庭客嘅我覺得機會ok喎

其實邊到寫6蚊

我追post見佢地話6蚊

AA9青山道做乜唔開工？

想唔撈做乞衣呀？

我住果頭d村屋
依家果面有幾個盤起緊
心諗佢一起好入伙就大撚獲
D交通一定塞麗曬

死乞衣aa9仲唔入票昆人買？

唔值錢就有價無市？

弱智仔

上源行村路行落小秀村巴士站9分鐘到 ,
一樣坐到你果d 巴士
不過唔建議夜晚一個人行

上網搵都唔見

買咗上源班友而家點好？

一邊話自住唔洗驚
一邊FF連登仔全部都係訓街

我個aa話5蚊管理費

唔渣車點番工呀屌
6000正常啦 留番3000蚊尺既錢要黎養車呀

我個aa話未公佈唔敢講

如果近西鐵站，屯門其實幾好住。但大欖真係太入，搭架K51出黎屯市都冇左半粒鐘 唔通真係日日去大欖燒烤咩

但無一架車係carmel 附近做總站呢
朝9晚6既打工仔。早繁無乜可能係個到上車
掃管茐係入啲，但至少有車係總站
住過中途站既人就會明

屯門黎講愛琴係極限，再入無渣車真係與世隔絕
咩浪濤灣 帝濤灣果啲位真係

洋房座不設管理員，愈多大面積洋房可以分擔多d保安人工。

自己分析推算啦，AA就算知5.8都會同你講5
Park Yoho 共3000伙，70萬呎會所+濕地，$3.9
上源 共1100伙，10萬呎會所+園林，4.2
Carmel 共178 伙，雙會所，室内外雙泳池，雙會所之一的 The Aqua 提供了別處少見的運動體驗，Aqua Gym 集合眾多水中運動設施，水中單車、 水中yoga、StoneSPA、 Water fall Deck

估之後會公佈5.2 到入伙加10%都已經近5.8
咁你覺得係咪6?

仲有，最普通既新樓過4已經係基本，carmel 一睇就知定位唔係普通私樓
連燈仔仲幻想新樓低過4?
新居屋（唔連公屋係附近個啲）都已經上到近3
但零設施啊

嚴格上黎講唔可以叫屯門

朝早要去轉車站，咁多車要上無問題。坐就梗係無啦。
過港島就唔使諗，係黃金都滿啦。
個啲特別班次得幾班，除非你日日夾哂時間，唔係你都要出大路坐其他。

利申：日日坐下路車返工。

果頭一帶私樓都長期低水
大升市都係隊尾

俾得佣少，冇AA幫佢賣樓

個位咁西 總要成日塞車 不了

加就預每年加 但真心點解咁撚貴

6千蚊尺就會考慮入票

居屋都6000蚊尺 全新私樓好難喎

大跌市咪做返火車頭

屯門唔計啦

因為業主都無say, 佢開幾多都要受，根本無機制反對
我意思搬入去後年年加

你都好勁wo，知道曬管理費

居屋呎價跟市價定
市樓減
居屋咪再減

住得呢度梗係要有車啦

我無聽錯呀 跟市價定？
你肯定？

上網搵就有
PY 就因為已經有現有業主
最真實
上源我估2020入伙都上到4.8

搞錯 sor

慘

講真 凱匯都唔撚值
比盡萬二蚊尺
你睇隔離啲咩垃圾公屋樓就知

冇車 想買野最迎都好似得黃金海岸商場 有少少野買...

有無資料發展商俾the Carmel 幾多年佣，上源幾多佣 ，天鑽幾多佣